\chapter{Verfahren zur Realisierung von Überdeckungen in Augmented Reality durch Tiefen\-informationen} \label{sec:optimization}

Anhand der Klassifizierung von Project Tango bezüglich Augmented Reality aus Abschnitt \ref{sec:classification_project_tango}, kann bereits festgehalten werden, dass sich das Gerät, durch die Verfügbarkeit von intrinsischen und extrinsischen Kameraparametern, für den Einsatz von Augmented Reality gut eignet. Um jedoch eine für den Betrachter effektive und optimierte Augmented Reality Anwendung umsetzen zu können, benötigt man laut \citet{azuma2001recent} die Möglichkeit mehr Informationen über relevante Objekte im realen Raum zu ermitteln. Diese Informationen könnten zum Beispiel eine Tiefenüberdeckung von virtuellen Objekten durch reale Objekte ermöglichen, eine Interaktion mit realen Objekten durch die Anwendung von physikalischen Modellen und Kollisionen generieren oder die Funktion anhand semantischer Einordnung der Umgebung variieren. \\

Zur zuletzt erwähnte Kontextsensitivität existieren viele Ansätze, basierend auf optischen Merkmalen der Umgebung. So kann zum Beispiel ein optisches Tracking von realen Objekten, wie von \citet{lee2008hybrid} beschrieben, umgesetzt werden. Project Tango nutzt bereits optische Merkmale um \enquote{Motion Tracking} und \enquote{Area Learning} umzusetzen. Wären diese Merkmale für den Nutzer als Schnittstelle verfügbar, könnte man mit Diesen solche kontextsensitiven Anwendungen umsetzen. Der Fokus soll hier jedoch nicht auf den optischen Merkmalen liegen. Die Information, auf die sich hier fokussiert werden sollen sind die Tiefeninformationen, die Project Tango durch \enquote{Depth Perception} in Form einer Pointcloud liefern kann.\\

Die folgenden Abschnitte widmen sich den Verfahren zur möglichen Realisierung von Überlagerungen durch Tiefen- und Bildinformationen. Nach der Recherche zu möglichen Verfahren soll erst einmal der Grundlegende Ansatz von \citet{wloka1995resolving} zur einfachen Überlagerung durch Tiefeninformationen mit Hilfe der projection der Project Tango Pointcloud realisiert werden, dieses Ausschlussverfahren auch in allen anderen Vorgehensweisen angewendet wurde. Die Kanten basierten und Modell basierten Verfahren zur AR Überdeckung aus Kapitel \ref{sec:ar-occlusion} werden hier nicht weiter berücksichtigt, da sie offensichtliche Nachteile gegenüber anderen Ansätzen bergen. So muss bei Modell basierten Verfahren bereits ein Modell der echten Umgebung existieren und die Kanten basierte Verfahren schränkt den Einsatz auf eine weniger komplexe Szene ein. Außerdem sind beide Verfahrensarten so konzipiert, dass sie keine direkten Tiefeninformationen benötigen, die aber von Project Tango generiert werden können. Aus diesem Grund widmen sich die darauf folgend beschriebenen Umsetzung der Rekonstuktions basierten Verfahren.\\

Während dieser Arbeit wurde zunächst versucht ein eigenes Echtzeit Rekonstuktionsverfahren, basierend auf einer Ebenenerkennung zu entwickeln, welches auch auf der beschriebenen mobilen Project Tango Hardware realisierbar ist. Daraufhin wurde nach weiteren Recherchen ein neuer möglicher Rekonstruktionsmechanismus gefunden, der für den Einsatz auf mobiler Hardware konzipiert wurde. Auch dieser wird hier näher beschrieben, um ihn später zu implementieren und zu testen. Zuletzt soll näher auf die Möglichkeit eingegangen werden, die resultierenden Tiefeninformationen aus der Pointcloud oder aus dem Rendering der Rekonstruktion mit Hilfe der Bildaufnahmen der Farbkamera, zu verbessern. \\


\input{content/03_optimization/depthmap_occlusion}

\input{content/03_optimization/planar_reconstruction}

\input{content/03_optimization/polygon_reconstruction}

\input{content/03_optimization/guided_filtering}
