\chapter{Verfahren zur Optimierung von Augmented Reality durch Tiefeninformationen}

Anhand der Klassifizierung von Project Tango bezüglich Augmented Reality aus Abschnitt \ref{sec:classification_project_tango}, kann bereits festgehalten werden, dass sich das Gerät, durch die Verfügbarkeit von intrinsischen und extrinsischen Kameraparametern, für den Einsatz von Augmented Reality gut eignet. Um jedoch eine für den Betrachter eine effektive und optimierte Augmented Reality Anwendung umsetzen zu können, benötigt man laut \citet{azuma2001recent} die Möglichkeit mehr Informationen über relevante Objekte im realen Raum zu ermitteln. Diese Informationen könnten zum Beispiel eine Tiefenüberdeckung von virtuellen Objekten durch reale Objekte ermöglichen, eine Interaktion mit realen Objekten durch die Anwendung von physikalischen Modellen und Kollisionen generieren oder die Funktion anhand semantischer Einordnung der Umgebung variieren. \\

Zur zuletzt erwähnte Kontextsensitivität existieren viele Ansätze, basierend auf optischen Merkmalen der Umgebung. So kann zum Beispiel ein optisches Tracking von realen Objekten, wie von \citet{lee2008hybrid} beschrieben, umgesetzt werden. Project Tango nutzt bereits optische Merkmale um \enquote{Motion Tracking} und \enquote{Area Learning} umzusetzen. Wären diese Merkmale für den Nutzer als Schnittstelle verfügbar, so könnte man ohne viel weiteren Aufwand solche kontextsensitiven Anwendungen umsetzen. Der Fokus soll hier jedoch nicht auf den optischen Merkmalen liegen. Die Information, auf die sich hier fokussiert werden sollen sind die Tiefeninformationen, die Project Tango durch \enquote{Depth Perception} in Form einer Pointcloud liefern kann.\\

Die folgenden Abschnitte widmen sich den Verfahren zur möglichen Realisierung dieser Optimierungen durch Tiefeninformationen. Das Erste Verfahren ermöglicht eine Überdeckung virtueller Objekte durch Depth Maps. Hiernach werden existierende Verfahren zur Echtzeit Rekonstruktion von Oberflächen näher behandelt. Zuletzt werden verschiedene Algorithmen zu einer Echtzeit Ebenen Rekonstruktion kombiniert und näher erläutert. Die Verfahren werden hier vorgestellt um sie im laufe dieser Arbeit umzusetzen und gegenüberstellen zu können.\\

\input{content/chapter_two/depthmap_occlusion}

\input{content/chapter_two/polygon_reconstruction}

\input{content/chapter_two/planar_reconstruction}
