\chapter{Verfahren zur Realisierung von Überdeckungen in Augmented Reality durch Tiefen\-informationen} \label{sec:optimization}


Die folgenden Abschnitte widmen sich den Verfahren zur möglichen Realisierung von Überlagerungen durch Tiefen- und Bildinformationen. Nach der Recherche zu möglichen Verfahren soll erst einmal der grundlegende Ansatz von \citet{wloka1995resolving} zur einfachen Überlagerung durch Tiefeninformationen mithilfe der Projektion der von Project Tango gelieferten Pointcloud realisiert werden, da dieses Ausschlussverfahren das grundlegende Vorgehensmodell zur Überlagerung darstellt. 

Die Kanten- und Modellbasierten Verfahren zur AR Überdeckung aus Kapitel \ref{sec:ar-occlusion} werden hier nicht weiter berücksichtigt, da sie offensichtliche Nachteile gegenüber anderen Ansätzen bergen. So muss beim Modell basierten Verfahren bereits ein Modell der echten Umgebung existieren und das Kanten basierte Verfahren schränkt den Einsatz auf eine weniger komplexe Szene ein. Außerdem sind beide Verfahrensarten so konzipiert, dass sie keine direkten Tiefeninformationen benötigen, die aber von Project Tango generiert werden können und hier auch ausgehend von der anfangs beschriebenen Zielsetzung genutzt werden. Aus diesem Grund widmen sich die darauf folgend beschriebenen Umsetzung den rekonstuktionsbasierten Verfahren.

Während dieser Arbeit wurde zunächst ein eigenes Echtzeit Rekonstuktionsverfahren basierend auf einer Ebenenerkennung zusammengestellt und entwickelt, welches auch auf der mobilen Project Tango Hardware realisierbar ist. Daraufhin wurde nach weiteren Recherchen ein neues Rekonstruktionsverfahren gefunden, welches im Zusammenhang mit Project Tango veröffentlicht, und somit für den Einsatz auf mobiler Hardware konzipiert wurde. Auch dieser Ansatz wird hier näher beschrieben, um ihn später zu implementieren und zu testen. Zuletzt soll näher auf die Möglichkeit eingegangen werden, die resultierenden Tiefeninformationen aus der Pointcloud oder aus dem Rendering der Rekonstruktion mit Hilfe der Bildaufnahmen der Farbkamera, zu verbessern. 


\input{content/optimization/depthmap_occlusion}

\input{content/optimization/planar_reconstruction}

\input{content/optimization/polygon_reconstruction}

\input{content/optimization/guided_filtering}
